# Database

## Сохраненные процедуры

### Процедуры добавления экземпляров сущностей

#### Добавление новой машины

~~~{.sql}
`add_new_car`(IN `StateNumber` varchar(45),
              IN `Owner` varchar(45),
              IN `Model` varchar(45),
              IN `Mark` varchar(45),
              IN `BodyType` varchar(45),
              IN `BirthDay` DATE,
              IN `Class` varchar(45),
              IN `Color` varchar(45),
              IN `Сondition` varchar(45))
~~~

#### Добавление нового клиента (заказчика)

~~~{.sql}
`add_new_client` (IN `NameSurname` VARCHAR(45),
                  IN `PassportData` VARCHAR(45),
                  IN `PhoneNumber` VARCHAR(45),
                  IN `e-mail` VARCHAR(45),
                  IN `IndividualEntity` VARCHAR(45))
~~~

#### Добавление нового контракта аренды

~~~{.sql}
`add_lease_contract` (IN `ContractConclusionDate` DATETIME,
                      IN `ContractEndDate` DATETIME,
                      IN `Sum` INT,
                      IN `ClientNameSurname` VARCHAR(45),
                      IN `ClientPassportData` VARCHAR(45))
~~~

Также к контракту должны быть добавлены автомобили (один или несколько) и водители (один или несколько).

**Добавление одного автомобиля к контракту:**

~~~{.sql}
`add_car_to_lease_contract` (IN `Номер договора` INT,
                             IN `Гос. номер` VARCHAR(45))
~~~

**Добавление одного водителя к контракту:**

~~~{.sql}
`add_driver_to_lease_contract` (IN `Номер договора` INT,
                                IN `NameSurname` VARCHAR(45),
                                IN `PassportData` VARCHAR(45))
~~~

#### Добавление нового водителя

~~~{.sql}
`add_driver` (IN `NameSurname` VARCHAR(45),
              IN `PassportData` VARCHAR(45),
              IN `Driver License` VARCHAR(45),
              IN `Driving Experience` INT)
~~~

#### Добавление нового контракта водителя (найм)

~~~{.sql}
`add_driver_contract` (IN `DriverNameSurname` VARCHAR(45),
                       IN `DriverPassportData` VARCHAR(45),
                       IN `ContractConclusionDate` DATETIME,
                       IN `ContractEndDate` DATETIME,
                       IN `Sum` INT,
                       IN `CarTypes` VARCHAR(45))
~~~

#### Добавление новой страховой компании

~~~{.sql}
`add_insurance_company` (IN `Название` VARCHAR(45),
                         IN `Номер договора на оказание услуг страхования` INT)
~~~

#### Добавление нового страхового свидетельства

~~~{.sql}
`add_insurance_license` (IN `Название страховой компании` VARCHAR(45),
                         IN `Гос. номер автомобиля` VARCHAR(45))
~~~

Также к страховому свидетельству должны быть добавлены все вписанные в него водители.

**Добавление водителя в страховое свидетельство:**

~~~{.sql}
`add_driver_to_insurance_license` (IN `Номер свидетельства` INT,
                                   IN `DriverNameSurname` VARCHAR(45),
                                   IN `DriverPassportData` VARCHAR(45))
~~~

### Процедуры получения информации из БД

## Комментарии и баги

### Комментарии и баги к 2018-10-03T00:27:24:

1. Таблица Договор_аренды: атрибут Арендатор не нужен
2. Таблица Договор_аренды: атрибут Срок действия нужно заменить на два аттрибута Дата заключения договора и Дата окончания договора формата DATETIME
3. Таблица Договор_аренды: атрибут Сумма должени иметь тип INT
4. Таблица Автомобиль: атрибут Год выпуска должени иметь тип DATETIME
5. Таблица Контракт водителя: атрибут ID водителя не имеет флага FK (связь 1-к-1???)
6. Таблица Контракт водителя: атрибут Сумма должени иметь тип INT
7. Таблица Контракт водителя: атрибут Срок заменить атрибутами Дата заключения контракта и Дата окончания контракта типа DATETIME


### Комментарии и баги к 2018-10-03T17:18:58:

1. Таблица Водитель: атрибут Водительский стаж должен быть INT
2. В таблицу Страховая компания (и в соответствующие сохраненные процедуры) добавить атрибут Название типа `VARCHAR(45)`
3. В таблице Страховое свидетельство сделать первичным ключом поле "ID свидетельства" типа `INT`, добавить атрибут "Номер свидетельства" как простой атрибут типа `VARCHAR(45)`; Изменить соответствующим образом созраненные процедуры добавления страхового свидетельства

# User Interface

## Таблицы и UI формы:

1. Сведения о заказчике в таблицу "Заказчик" добавляются в отдельной форме
2. Сведения об автомобилях в договоре аренды, сведения о водителях в договоре аренды и Договор аренды добавляются все вместе в отдельной форме
3. Вместе с контрактом водителя добавляется водитель
4. Страховая компания добавляется отдельно
5. Автомобиль добавляется отдельно
6. Вместе со страховым свидетельством добавляется информация об Автомобиле в страховом свидетельстве и Сведения о водителях в страховом свидетельстве
